覺唔覺得中國行緊清朝個陣條路

1.貿易逆差
2.自以爲天朝上國
3.扮大佬 排外
如果照咁發展落去
係呢十年至二十年 中國一定會仆街
唔係指經濟上 而係軍事上
經過歴史教訓
應該係我地有生之年
又會再打多次仗

有班滿洲餘孽入左共產黨，好似九頭蛇咁

不嬲以為自己天朝大國架喎

大航海時代禁海，大數據時代禁網

歷史一直在重複

清朝唔係亡於列強，而係憲改太離地，輕視左士紳/士大夫階層既不滿，成件事基本上係自己人籠裡雞作反，孫中山只係巧合奪取頭功

1． 昧於情勢：清廷官員多以為洋務運動有成，並輕視日本的實力，以為中國兵力足懲日本。此外，李鴻章始誤

信俄國之相助，終失望於英、美二國之調停。當權者對國內、國外之情勢掌握不了，中國自處下風。

2． 政策不一：清廷對日本入侵朝鮮之意見分歧，也是戰敗的因素。德宗主戰，李鴻章主和，慈禧則拿不定主

意，認為「戰比和好」，既開戰而無決心。於是，日本大軍進逼之際，清廷始倉惶備戰，故戰事一敗塗地。

3．軍備廢弛：洋務運動所練新軍，多紀律敗壤，且士氣低落。另外，多年營建的艦隊，由於資金不足，裝備殘

缺，戰鬥力不足。加上，慈禧挪用海軍經費來修築頤和園，亦影響了海軍實力。於是，一經接戰，海陸軍俱

敗於日本。應戰的北洋艦隊已是四洋海軍中實力最強者，但無論火力、噸數、航速等仍比不上日本聯合艦隊

，故此終敗於日本之手。

4．指揮失誤：當時中國陸軍不相統屬，且將帥不和，教於朝鮮及遼東戰場屢嚐敗績。北洋海軍於黃海一役失利

後，傷亡慘重，又坐困威海衛內，不出應戰，亦使日本得以從容圍攻，最後全遭消滅，國防盡失。

5．政治腐敗：清廷政治腐敗，貪污成風，政出多門，任用私人。另外，清廷內部出現派系鬥爭，各派不能協調

，故事權不能統一，政治混亂不堪，作戰亦自然失敗。

三至五年命

夠精警

當年扶清滅洋
而家日日播抗日劇

中国網民都成戲謔共朝係後清

邊個話你知中國貿易逆差？

中國2016年貿易順差達3.35兆元

據中國海關總署統計，2016年，中國貨物進出口總值24.33兆元人民幣（下同）。其中，出口下降2％；進口增長0.6％；貿易順差3.35兆元，收窄9.1％。

應戰的北洋艦隊已是四洋海軍中實力最強者，但無論火力、噸數、航速等仍比不上日本聯合艦隊

上面編野無撚野下嘛？
北洋水師先進同勁過當年既聯合艦隊好撚多
定遠鎮遠果堆係亞洲最強既艦黎

係人既問題先咁廢

土匪黨過唔過到2017年都成問題！

根本 外國列強 就唔想推翻清朝, 只係想係清朝身上拎著數

八國聯軍攻入北京, 慈禧太后 走佬去西安
然後八國聯軍 問清朝拎賠償 + 割租界.......跟住八國聯軍退兵, 將北京交番比慈禧太后

中共介有排捱

外國無心推翻中共
中國人又無能力推翻中共

不過是強大版清朝

唔同

清末時期, 有一班 革命黨 想救國救民.....而當時既官員 都想改革

現在既中國.......無論係官員定平民, 都只係想搵錢, 移民去外國, 無人想救國

所以家陣既中國, 仲衰過清朝

應該是清朝的弱化版

清朝 成日同外國列強開戰, 只係實力太廢, 成日輸
不過有時都會打得幾出色........例如 清法戰爭

現在中共連開戰都唔敢, 一直鳩縮

大貿易時代禁商

睇得出，連登小朋友好多關於中國知識完全係錯誤、基於幻想

上面就話中國貿易逆差，你就話共產黨2017倒台

得淡笑，買份報紙睇下新聞

扮型？

想救國救民嘅都俾人捉哂
睇下班維權律師....
共朝係監控同洗腦上係一絕
中国無得救架喇

中國2016年貿易順差達3.35兆元

據中國海關總署統計，2016年，中國貨物進出口總值24.33兆元人民幣（下同）。其中，出口下降2％；進口增長0.6％；貿易順差3.35兆元。

＝＝＝

順帶提一提，一兆即係一萬億，講錢大陸仲有排玩

真係支那我自含拍VIDEO

其實由呢一點, 已經睇得出, 中共同清朝好相似

清朝都試過盛世

但有西方人去過清朝之後話, 所謂既盛世
只係 國家有錢, 皇帝有錢, 官員有錢.........但平民一樣食屎, 周街乞食

D維權律師 比人捉, 係佢地自己on9
無足夠武力, 公然向中共挑機

當年革命黨, 一開始係地下行動......玩暗殺官員/清兵
跟住買軍火, 再集齊人, 發動起義, 攻陷軍營, 然後獲得更多軍火

感覺係共狗會有多好耐時間玩，始終大把錢又識玩洗腦，但長遠計中國國力一定衰弱，人民對政治嘅參與都唔會進步，世界觀都唔會建立到

中共同清朝一樣, 都係以保護政權 做最終目標.......國家強唔強大,根本唔重要

就好似 清末時期, 當時國家積弱, 最需要係改革

但清朝高層 擔心改革.....會令到政權不穩, 所以情願國家繼續積弱, 都要阻止改革

你不如話美國日本唔敢

唔敢咩??

其實中共 會唔會倒台, 主要係睇美國有冇心推翻中共
如果美國無心推翻中共, 中共好難倒台

現在美國圍堵中共, 主要都係防止中共擴張 + 嚇鳩中共, 叫中共比更多錢

唔知邊個比人炸，急速派軍封鎖加清理現場當無事，後尾先扮下野做戲話準備打仗

唔知邊個成日叫日本美軍唔好到南海，結果人地特登走過去遊一圈，連吠都唔敢吠

中共積唔積弱我唔知
我只知中共同清未唔同的是
中共積極搞軍備
清未積極搞派場

只能說

搞軍備實無死

污染版清朝

幾時打第一炮

有撚用
島照起
海照用
你都搞唔起大獲野損害我
我打你做咩春

我上天涯睇
D人係2016年，仲要只係部份先開始感到經濟差

邊有咁快支爆，而且又可以鎖國

無錯

維護中共政權好重要
有極權鎖住十幾億蝗民
想像下，無人鎖住佢地，比佢地四周破壞會點

其實中國班人質素
現階段極不合時宜去民主

其實上面有人講左key point

大航海時代海禁
大數據時代網禁

世界講大數據
不論學術研究，科技研究，商業生產都受
益於大數據

蝗

未來看返今日
依家強國果堆咩電子錢包 電子貨幣

同我地今日見到有d吹奏文講
明清幾百年歷史中
偶發的大進步 咩 唔知邊條友發明左遠超西方的火藥

可能一樣

中國有大堆核彈
美國應該唔夠膽打佢
萬一中國打輸咗可能射哂啲核彈嚟個一獲熟
你知中國同北韓差唔多架啦

雖然我唔鍾意中共，仲有慈禧

但當年慈禧鎖住班賤民
仲有而家中共鎖住班蝗民
其實一件好重要既事

外國咁多左膠，實比班蝗民破壞到無得淨
但
而家有中共比毒氣，毒水，毒奶班蝗民嘆都係一件好事來

除了核彈
你估打中國好似打伊拉克咁輕鬆呀？

定遠號鎮遠號來佬貨 號稱亞洲最強
清國廢撚到一隻比人炸沉 一隻比人偷埋

其實鎖住班蝗民，等佢地自以為世界第一，是最幸福的，咁咪幾好

佢地又開心，世界各地又清淨

衰嘢就滿清蒙元
好嘢就中華夏漢

包括香港人

而家咩年代，仲打仗咩

經濟戰都玩死

咪又係支那

白痴

拿現實同虛擬比

一個打實戰

一個？打網戰？

家下虛擬野打得死人都玩經濟戰啦

論經濟

中國無得輸

自我催眠古支那之強大
不願面對古支那一直處於文明邊緣

其實中共又唔係想像中咁多錢，中共係有貿易盈餘，但收縮緊，尤其代工業遷走
外儲愈來愈少，財政開支愈來愈大，仲要玩南海玩航母黎刺激民族主義換平安
好快由入面爛出黎

除左軍備，其實中國對網絡嘅投資都唔少，上面有話而家中國鎖網，其實只係針對一班「冇用」嘅愚民，大數據依然喺幕後操作緊，美國唔敢搞中國一黎係因為經濟上嘅關係，二黎係其實佢地未搞清楚中國嘅底牌，始終中國人有十四億，世界六份一人口唔係想像到咁易解決

打鍵盤戰

Lm

笑撚死
連登仔又ff會世界大戰 八國聯軍打鳩支那
算撚數啦 唔會發生㗎

好似家陣敘利亞咁, 幾百萬難民 周圍走

邊個估到英國脫歐侵侵上台？

其實美國真係有心搞中國, 中國13億人口又有咩用??

分分鐘有1億人加入革命軍, 一齊打中共

13億中國人, 唔係個個支持中共

係複製

好似係調番轉

以前清朝先係搞軍備.......又搞北洋艦隊, 又搞新軍
結果新軍比革命黨滲透

家陣中共先係搞派場
中共架航母, 根本係用來炫耀, 唔係用來打仗

中共無想像中咁多錢, 但一樣大把錢

正所謂 爛船都有三根釘

就算中國真係爆左, 中共都可以繼續壓制 中國人

守匯率、堵走資、增維穩、侵南海
根本唔多錢
睇外儲果陣，睇埋中国嘅国債同半官方嘅城投債

你知不知002 起緊

聽聞003都起緊
問題係幾時服役

0你老母咩 叫你地隻航母噴少陣煙先啦
70年代嘅軍備拎出黎講你覺唔覺得醜

因為人心不變，如果制度上無變歷史重演係必然

001A仲係複製緊遼寧號 002可以有幾先進

扶清滅洋
扶共滅日

李鴻章個陣都有搞軍備
咪又係一鑊熟 炒哂車
歴史一直在重演

炒哂船先岩

快d 8國聯軍

再割地

人心已經變左

以前清朝 民間有革命黨, 官場有維新派

家陣中國, 不論是平民定官員, 都只係想用盡方法搵錢, 再移民去外國
革命?? 維新?? 不了

買先進來佬貨都炒 證明輸既唔係軍備 而係制度同人啦

001用滑躍起飛
個奸15油箱載量減半，拆淨幾枝飛彈先至夠輕起飛
未入到交戰範圍就冇油要回航
俾多三架航母你都唔係戰力啦

002 003吹到有蒸汽彈射
打撚晒飛機
除左老美冇人做到實淨耐用嘅蒸汽彈射
俄佬果條蒸汽彈射射十零次就要修理一次
即係彈射左一個中隊就要修理
老共煉金差咁多
你條軌有幾耐用

順帶一提
降落用果套鋼索係英國貨
暫時未有'自主研發'
真係開打俾人禁運就冇得降落要飛單程啦

至少有彈射

政府有無出盡奶力先

日本也是買進口船，不過人家的staff認真訓練。

而家成日喺亞洲蝦蝦霸霸， 得閒搞吓台灣， 日本， 新加坡， 菲律賓， 實出事， 雖然你死你事， 但至怕要我哋陪葬

咪係囉， 成日旨意咩支爆，內亂
根本冇可能， 你估共產黨傻咩
共產黨係每時每刻都諗點會保護自己政權
基本上冇大型戰爭好難推冧佢

行緊遠交近攻，

交南非南美

然後身邊所有國家都想中國仆街

唔覺
中共對成個國家既監控根本強過滿清極多
每個職級同地方都有相應既黨組織相連同監控
全國所有野根本上比共產黨玩哂
清朝根本做唔到
地方主義同1911年各省可以獨立就係最好證明

最致命

我都覺得中共唔會冧，甚至我希望佢千祈唔好冧，冇咗中共㩒住十四億人周圍走成個亞洲都出事。

最好中共繼續衰弱落去但又封鎖自己愈嚟愈嚴就perfect

其實佢自己鎖國打飛機係無問題，咁咪留喺自己裡內打飛機囉
唔會搵唔到食
但依家又出黎搞呢搞路，無料扮四條仲要自己打飛機吹到世界第一強國
戇鳩無極限咁想點